【係外國？你死咗啦】加拿大老翁拒戴口罩 與警衝突中槍身亡

新冠肺炎｜加拿大老翁拒戴口罩 與警衝突中槍身亡 (22:30)

加拿大安大略省警方稱，一名73歲老翁周三（15日）早上進店時拒依法佩戴口罩，還涉攻擊店員，後與上門警員發生衝突，中槍身亡。

事發地點為多倫多以北約200公里的明登鎮（Minden）。該老翁據報沒戴口罩進入一雜貨店，店方提供免費口罩，他拒絕，並襲擊店員後逃去。警員到場後見他駕駛離開，但為維護「公眾安全利益」而沒截停疑犯車輛。警員隨後依據車牌到疑犯寓所，在門外與疑犯釀衝突。兩警員拔槍，疑犯中槍送院不治。鄰里稱疑犯非常孤僻，不喜旁人騷擾，但沒有會傷害他人迹象。

（加拿大廣播公司/明登鎮時報）